\documentclass[a4paper,11pt,spanish]{report}

% Paquetes para idioma español, imágenes, y enlaces
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[backend=biber,citestyle=numeric]{biblatex}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}

\newlist{enumitem}{enumerate}{8}
\setlist[enumitem,2]{label*=\bfseries{\arabic*.}}
\setlist[enumitem,3]{label*=\bfseries{\arabic*.}}
\setlist[enumitem,4]{label*=\bfseries{\arabic*.}}
\setlist[enumitem,5]{label*=\bfseries{\arabic*.}}
\setlist[enumitem,6]{label*=\bfseries{\arabic*.}}
\setlist[enumitem,7]{label*=\bfseries{\arabic*.}}

\usepackage{xcolor}
\newcommand\myworries[1]{\textcolor{red}{#1}}
\usepackage{plantuml}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{changepage}
\usepackage{array}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,shapes.geometric}
\usepackage{float}
\usepackage{aeguill}
\usepackage{listings}
   
\definecolor{plantucolor0000}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{plantucolor0001}{RGB}{254,254,206}
\definecolor{plantucolor0002}{RGB}{168,0,54}

\bibliography{referencias}
 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\newenvironment{identificacionCasoDeUso}
  {\begin{table}[H] \rowcolors{1}{gray!25}{white}}
  {\end{table}}

\newenvironment{analisisCasoDeUso}
  {\begin{table}[H] \rowcolors{1}{gray!25}{white}}
  {\end{table}}

\newenvironment{planificacion}
{\begin{table}[H] \rowcolors{1}{gray!25}{white}}
{\end{table}}

\newenvironment{clases}
{\begin{table}[H] \rowcolors{1}{gray!25}{white}}
{\end{table}}

\setlength{\oddsidemargin}{-6mm}
\setlength{\evensidemargin}{-6mm}
\setlength{\topmargin}{-12mm}
\setlength{\textwidth}{172mm}
\setlength{\textheight}{247mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyhead[C]{\rightmark}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

\begin{document}
\input{0-Portada/title}
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\begin{abstract}
	Este proyecto se enfoca en una aplicación móvil y web que ha sido solicitada por una pequeña empresa de turismo , la cual busca dar visibilidad a sus servicios de turismo en Asturias.
	A través de la aplicación se ofrecerá una amplia selección de tours y actividades para que los turistas disfruten de la naturaleza, cultura y gastronomía en la región.
	Al final de la actividad, todos los participantes podrán valorar el servicio ofrecido y dejar una reseña para ayudar a otros usuarios a planificar sus viajes.
	Por otro lado, la aplicación permitirá a la empresa de turismo agregar y administrar sus actividades a través de un panel de administración. En este apartado, la empresa podrá gestionar los detalles de cada actividad, como la descripción, el horario, la ubicación y el precio. Asimismo, podrán supervisar y gestionar los roles y permisos de los usuarios, permitiéndoles asignar diferentes actividades a los guías.
	Por último, para los usuarios con rol de guía se ha desarrollado un apartado específico en la aplicación que les permitirá obtener un listado de los eventos que tendrán próximamente y podre planificar su trabajo de la mejor manera.
	Palabras clave: Turismo, Asturias, gestión, reservar, actividades.
\end{abstract}

\input{1-PlanificacionDelSistemaDeInformacion/1-PlanificacionDelSistemaDeInformacion}
\input{2-DefinicionDeLaArquitecturaTecnologica/2-DefinicionDeLaArquitecturaTecnologica}
\input{3-EstudioDeViabilidadDelSistema/3-EstudioDeViabilidadDelSistema}
\input{4-PlanificacionYGestionDelTFG/4-PlanificacionYGestionDelTFG}
\input{5-AnalisisDelSistemaDeInformacion/5-AnalisisDelSistemaDeInformacion}
\input{6-DiseñoDelSistemaDeInformacion/6-DiseñoDelSistemaDeInformacion}
\input{7-Construccion/7-Construccion}
\input{Apendices/apendices}
%\input{8-ImplantaciónYAceptaciónDelSistema}

% \chapter*{Apéndices}
% \tableofcontents

% \section*{Apéndice 1: kahdfjhwoefh}
% \addcontentsline{toc}{section}{Apéndice 1: kahdfjhwoefh}
% % Contenido del Apéndice 1

% \section*{Anexo 3: afhige}
% \addcontentsline{toc}{section}{Anexo 3: afhige}
% % Contenido del Anexo 3


\printbibliography
\end{document}